**巴林王国**（ **）簡稱**巴林**（； ；
**），是一個位於[西亞](../Page/西亞.md "wikilink")、鄰近[波斯灣西岸的](../Page/波斯灣.md "wikilink")[島國](../Page/島國.md "wikilink")，首都[麥納瑪](../Page/麥納瑪.md "wikilink")。[巴林島為巴林最大的](../Page/巴林島.md "wikilink")[島嶼](../Page/島嶼.md "wikilink")，南北長55公里，東西則為18公里寬，總面積約562平方公里。[沙烏地阿拉伯位於巴林西部](../Page/沙烏地阿拉伯.md "wikilink")，並可經由[法赫德国王大桥連接](../Page/法赫德国王大桥.md "wikilink")；[伊朗則位在巴林北方](../Page/伊朗.md "wikilink")200公里處；[卡達半島位於](../Page/卡達.md "wikilink")東南側。氣候屬[熱帶沙漠氣候](../Page/熱帶沙漠氣候.md "wikilink")。2010年，巴林總人口為1,234,571人，其中包括666,172名外籍人口。

巴林為[迪爾門文明發跡之處](../Page/迪爾穆恩.md "wikilink")。
西元628年，巴林成為[伊斯蘭教地區](../Page/伊斯蘭教.md "wikilink")。經過一段時間的[阿拉伯人統治後](../Page/阿拉伯人.md "wikilink")，[葡萄牙於](../Page/葡萄牙.md "wikilink")1521年占領巴林，又於1602年被[薩非王朝的](../Page/薩非王朝.md "wikilink")[阿拔斯大帝驅逐](../Page/阿拔斯大帝.md "wikilink")。1783年，從[卡扎尔王朝奪取巴林](../Page/卡扎尔王朝.md "wikilink")，並由[阿勒哈利法家族建立王朝並統治至今](../Page/阿勒哈利法家族.md "wikilink")，[艾哈邁德·阿爾法塔為巴林第一位](../Page/艾哈邁德·阿爾法塔.md "wikilink")[哈基姆](../Page/哈基姆_\(称号\).md "wikilink")（統治者）。19世紀後期，
巴林與[英國制訂合約](../Page/英國.md "wikilink")，成為英國的殖民地，受英国保护。1971年，英国人撤出，英国在当地的九个殖民地酋长国中，巴林和卡塔尔独立建国成为酋長（埃米尔）國；余下七个酋长国成立了阿拉伯联合酋长国。巴林於2002年宣布改為王國。

巴林為首個步入後石油經濟的[波斯灣國家](../Page/波斯灣.md "wikilink")。但目前巴林經濟並非單純依賴[石油](../Page/石油.md "wikilink")；自20世紀後期，巴林已投入巨資發展金融和旅遊事業。該國首都[麥納瑪](../Page/麥納瑪.md "wikilink")，是國內外大型金融機構所在地。巴林具有較高的[人類發展指數](../Page/人類發展指數.md "wikilink")（世界排名第44位），亦被[世界銀行認定為](../Page/世界銀行.md "wikilink")[高收入經濟體](../Page/高收入經濟體.md "wikilink")。2001年，巴林成為[主要非北约盟友的成員](../Page/主要非北约盟友.md "wikilink")，[美國海軍的](../Page/美國海軍.md "wikilink")[第五舰队司令部就驻扎在麥納麥](../Page/第五艦隊_\(美國海軍\).md "wikilink")，随时监视着[波斯灣以及](../Page/波斯灣.md "wikilink")[印度洋的动靜](../Page/印度洋.md "wikilink")。

## 历史

公元前3000年即建有[城市](../Page/城市.md "wikilink")。前1000年[腓尼基人到此](../Page/腓尼基人.md "wikilink")。公元7世纪成为為[阿拉伯帝国巴士拉](../Page/阿拉伯帝国.md "wikilink")[省的一部分](../Page/省.md "wikilink")。在[阿拉伯文化影响下](../Page/阿拉伯.md "wikilink")，形成現在的[穆斯林习惯](../Page/穆斯林.md "wikilink")。1507-1602年被[葡萄牙人佔領](../Page/葡萄牙.md "wikilink")，後處于[波斯帝国的统治之下](../Page/波斯帝国.md "wikilink")。1783年推翻波斯统治，宣布獨立。1820年[英国入侵](../Page/英国.md "wikilink")，1892年成为[英国的](../Page/英国.md "wikilink")[保护国](../Page/保护国.md "wikilink")。1957年，英政府聲明巴林是“英国保护下的独立酋长国”。1971年8月14日，巴林完全[独立](../Page/独立.md "wikilink")。2002年2月14日，巴林[酋长国改国名为](../Page/酋长.md "wikilink")**巴林王国**，国家元首埃米尔改称为国王，並把[國旗上的八角變作五角](../Page/國旗.md "wikilink")。

## 政治

政体为[君主立宪制王国](../Page/君主立宪制.md "wikilink")。国家元首为国王，中央政府的权利很小，地方各部落拥有极大的自治权，可以按照地方的习惯法管理地方事务，如伊斯兰社区遵循伊斯兰教法，基督教社区遵循基督教法，印度社区遵循印度教法。\[1\]2002年10月设参、众两院制议会。[参议员由国王任命](../Page/参议员.md "wikilink")，[众议员由](../Page/众议员.md "wikilink")[选举产生](../Page/选举.md "wikilink")。它是阿拉伯湾第一个举办国会选举、让妇女参政的阿拉伯国家。

要求进行政治改革的[反政府示威活動于](../Page/2011年巴林反政府示威活動.md "wikilink")2011年发生。\[2\]

<File:RBNS> Sabha (FFG 90)
Bahrain.jpg|巴林擁有一艘美國贈送的[派里級巡防艦](../Page/派里級.md "wikilink")「薩巴號」（Sabha
FFG-90），原為美國海軍的「傑克·威廉斯號」（Jack Williams FFG-24） <File:Hamad> bin Issa Al
Khalifa et Bush.jpg|布希與巴林國王 <File:Manama> Skyline.jpg|巴林全景
<File:Bahrain> wind tower.jpg|風塔型建築
[File:AradFort.jpg|阿拉德堡](File:AradFort.jpg%7C阿拉德堡)

## 行政区划

全国分5省：首都省，[穆哈拉格省](../Page/穆哈拉格省.md "wikilink")，北方省、中部省和南方省。

## 地理

**

巴林是一個位處[沙烏地阿拉伯東部](../Page/沙烏地阿拉伯.md "wikilink")、鄰近[波斯灣西岸](../Page/波斯灣.md "wikilink")，大致平坦且乾旱的群島。它由一個低沙漠平原上升至134米的最高點。巴林總面積為665平方公里，但由於[填海造陸工程](../Page/填海造陸.md "wikilink")，面積增加至780平方公里，較[英國](../Page/英國.md "wikilink")[曼島稍大](../Page/曼島.md "wikilink")。

巴林原本為33個島嶼組成的[群島](../Page/群島.md "wikilink")，但大量的[填海造陸工程已經改變了現況](../Page/填海造陸.md "wikilink")：
2008年8月，該國島嶼數量已增至84個。巴林有161公里的[海岸線](../Page/海岸線.md "wikilink")，而其國界並沒有與其他國家共享。巴林亦宣布擁有22公里（12海浬）的[領海和](../Page/領海.md "wikilink")44公里（24海浬）的[毗連區](../Page/毗連區.md "wikilink")。巴林島嶼照面積大小依序為[巴林島](../Page/巴林島.md "wikilink")、[侯瓦尔群岛](../Page/侯瓦尔群岛.md "wikilink")、[穆哈拉格岛](../Page/穆哈拉格岛.md "wikilink")與。相對於潮濕、炎熱的夏季，巴林的冬天顯得相當溫和。該國的自然資源包括在近海大量的[石油](../Page/石油.md "wikilink")、[天然氣以及魚類](../Page/天然氣.md "wikilink")。[可耕地僅佔巴林總面積的](../Page/可耕地.md "wikilink")2.82％。

沙漠占巴林總面積的92％，巴林的自然災害主要有規律性[乾旱與](../Page/乾旱.md "wikilink")[沙塵暴等](../Page/沙塵暴.md "wikilink")。巴林面臨的環境問題，包括耕地[荒漠化](../Page/荒漠化.md "wikilink")、[海岸線倒退](../Page/海岸線.md "wikilink")（[珊瑚礁和](../Page/珊瑚礁.md "wikilink")[植被等損害](../Page/植被.md "wikilink")）等。造成此現象的原因主要有大型油輪、煉油廠、發電廠等危害，尤其在非法開荒的地方更為嚴重，如。此外，農業和家庭部門過度利用巴林的主要含水層-達曼含水層，導致其[鹽化為半鹹水和鹽水水體](../Page/鹽化.md "wikilink")。因此巴林開始了水化學研究，並確定含水層開始[鹽鹼化的位置](../Page/鹽鹼化.md "wikilink")，並劃定其影響的區域。

### 氣候

*主條目：[巴林氣候](../Page/巴林氣候.md "wikilink")*

受到[波斯灣北方](../Page/波斯灣.md "wikilink")、[伊朗境內的的](../Page/伊朗.md "wikilink")[扎格羅斯山脈影響](../Page/扎格羅斯山脈.md "wikilink")，巴林經常出現低層風。6至7月時，[伊拉克及](../Page/伊拉克.md "wikilink")[沙烏地阿拉伯產生的](../Page/沙烏地阿拉伯.md "wikilink")[沙塵暴](../Page/沙塵暴.md "wikilink")(當地稱為)由西北風吹揚至巴林，造成該國能見度降低。
巴林夏季非常炎熱。巴林周圍的海域很淺，在夏天會迅速升溫，亦會產生高濕度，尤其是在夜間。在正常狀況下，夏季的氣溫可能會上升至50°C（122°F）。巴林的降雨並不規則且微小，降雨主要發生在冬季，歷史紀錄全年累計最大雨量僅71.8毫米。

### 生物多樣性

*主條目：及*
[Birds_in_Al-Areen_Wildlife_Park.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Birds_in_Al-Areen_Wildlife_Park.jpg "fig:Birds_in_Al-Areen_Wildlife_Park.jpg")為巴林原生鳥類。\]\]
巴林群島鳥況豐富，擁有超過330種鳥類，其中26種會於巴林繁殖。數以百萬計的候鳥會於秋冬季經過[波斯灣地區](../Page/波斯灣.md "wikilink")。其中包含全球[瀕危物種](../Page/瀕危物種.md "wikilink")[翎頜鴇](../Page/翎頜鴇.md "wikilink")，是巴林秋季普通的候鳥。巴林的許多島嶼和淺海是世界重要的為[鸕鶿](../Page/鸕鶿.md "wikilink")(Socotra
cormorant)生育地，於[侯瓦爾群島記錄多達](../Page/侯瓦爾群島.md "wikilink")10萬對以上。巴林僅有發現18種哺乳動物：[羚羊](../Page/羚羊.md "wikilink")、沙漠兔子和[刺猬是該國常見的](../Page/刺猬.md "wikilink")[野生動物](../Page/野生動物.md "wikilink")，但是[阿拉伯羚羊卻因被獵殺而](../Page/阿拉伯羚羊.md "wikilink")[滅絕](../Page/滅絕.md "wikilink")。[兩棲類和](../Page/兩棲類.md "wikilink")[爬蟲類共記載](../Page/爬蟲類.md "wikilink")25種，亦有21種[蝴蝶和](../Page/蝴蝶.md "wikilink")307種[植物](../Page/植物.md "wikilink")。海洋生物也相當多元，包括廣泛的海草床和泥灘，斑狀珊瑚礁等，海草床是[儒艮和](../Page/儒艮.md "wikilink")[綠海龜等瀕危物種重要的食物來源](../Page/綠海龜.md "wikilink")。2003年，巴林政府禁止在其領海捕捉[海牛](../Page/海牛.md "wikilink")、[海龜和](../Page/海龜.md "wikilink")[海豚](../Page/海豚.md "wikilink")。

[侯瓦爾群島](../Page/侯瓦爾群島.md "wikilink")[保護區為各種遷徙的海鳥提供了飼養和繁殖地](../Page/保護區.md "wikilink")，是國際公認鳥類遷徙的地區之一，亦是全球最大的[鸕鶿繁殖地](../Page/鸕鶿.md "wikilink")。巴林周圍的群島形成繼[澳大利亞之後](../Page/澳大利亞.md "wikilink")，世界第二大儒艮聚集地。目前巴林有[侯瓦爾群島](../Page/侯瓦爾群島.md "wikilink")、馬斯坦島、、及五個指定保護區，其中前四個保護區為海洋環境。

## 人口

巴林總人口大約650,604（2001年普查），外籍人占1/3。
主要居住在麥納麥（Manmah）和穆哈拉克（Muharrq）人口增長率約為2.96%。官方語言為阿拉伯語，因外籍人口多，也通用英語。

### 宗教

巴林的[國教是](../Page/國教.md "wikilink")[伊斯蘭教](../Page/伊斯蘭教.md "wikilink")，大多數巴林公民都是穆斯林。[什葉派和](../Page/什葉派.md "wikilink")[遜尼派在巴林穆斯林之間的比例沒有官方統計數字](../Page/遜尼派.md "wikilink")，但大約65-75％巴林穆斯林是什葉派。除了伊斯蘭教外，巴林還有基督宗教和印度教信仰。2010年的人口普查巴林非穆斯林居民367,683人。

## 经济

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alba_Production2.jpg "fig:缩略图")
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AlbaGallery8.jpg "fig:缩略图")
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AlbaGallery4.jpg "fig:缩略图")

巴林早期為海湾地区采集珍珠和贸易的中心，当地人民主要靠采集珍珠、捕鱼、经商生活。1933年發現石油之后，巴林成为海湾地区最早开采石油的国家，已探明的[石油储量为](../Page/石油.md "wikilink")1712万吨，[天然气储量为](../Page/天然气.md "wikilink")924亿立方米。巴林还是海湾地区的[金融中心](../Page/金融.md "wikilink")。根据2004年统计数据，[国民生产总值](../Page/国民生产总值.md "wikilink")：100亿美元，人均国民生产总值：13590美元，国民生产总值增长率：5.6％，对外贸易额145亿美元，其中进口61亿美元，出口84亿美元。

根據2006年1月聯合國西亞經濟及社會委員會的報告指出，巴林是阿拉伯世界中經濟增長最快的國家。巴林也擁有中東地區最自由的經濟體系，另據2011年由美國傳統基金會/華爾街日報公佈的經濟自由指數中，巴林排名世界第十二位。2008年，由倫敦金融城的金融中心公布的全球金融中心指數中，巴林亦被評為世界上增長最快的經濟中心。巴林銀行和金融服務業，特別是伊斯蘭銀行業務，已經從區域繁榮了對石油的需求驅動受益，石油生產和加工帳戶巴林出口最多的產品，佔出口收入的60％及政府收入的70％，以及11％的國內生產總值。鋁是第二大出口產品，其次為金融和建築材料。

因为自由、法治、高度發達的通訊和交通設施，巴林是一些跨國公司和施工收益的幾大工業的總部所在地。由於巴林只有2.9％的土地是耕地，因此農業僅占國內生產總值的0.5％。巴林是农产品净进口国。在2004年，巴林簽署了美國-巴林自由貿易協定，減少了兩國之間的貿易阻礙。

石油和地下水資源的枯竭是主要的長期經濟問題。2008年，失業數字為4％。2007年，巴林成為第一個阿拉伯國家實行失業救濟金，此為勞工部長馬吉德•阿爾•阿拉維博士推動之勞動改革的一部分。

### 交通建設

[Un-bahrain.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Un-bahrain.png "fig:Un-bahrain.png")

巴林擁有發達的公路網，尤其在首都[麥納麥](../Page/麥納麥.md "wikilink")。1930年代，[石油的發現加快了巴林](../Page/石油.md "wikilink")[高速公路與一般道路的建設](../Page/高速公路.md "wikilink")，並連接幾個偏遠的村莊，如至麥納麥的公路。1929年，巴林興建木橋連接麥納麥與東部的[穆哈拉格](../Page/穆哈拉格.md "wikilink")，後於1941年新建新[堤道建取代老木橋](../Page/堤道.md "wikilink")，目前有三座現代化的橋樑連接兩地。[巴林國際機場於](../Page/巴林國際機場.md "wikilink")1932年完工後，[環狀道路和高速公路相繼建成](../Page/環狀道路.md "wikilink")，也建造麥納麥連接[北方省村莊與巴林中南部城鎮之道路](../Page/北方省.md "wikilink")。

巴林四個主要島嶼和所有的城鎮、村莊皆有路況優良的道路相連。2002年時共有道路3164公里，其中2433公里有鋪設[柏油](../Page/柏油.md "wikilink")。此外巴林亦興建超過2.8公里的堤道連接麥納麥與[穆哈拉格島](../Page/穆哈拉格島.md "wikilink")，及另一座橋連接[錫特拉島](../Page/錫特拉島.md "wikilink")。連接巴林與[沙特阿拉伯](../Page/沙特阿拉伯.md "wikilink")、通過的[法赫德國王大橋長](../Page/法赫德國王大橋.md "wikilink")24公里，由[沙特阿拉伯資助興建](../Page/沙特阿拉伯.md "wikilink")，於1986年12月完成。2008年，共有17,743,495
人次經由堤道過境。

位於[穆哈拉格島東北方的](../Page/穆哈拉格島.md "wikilink")[巴林國際機場](../Page/巴林國際機場.md "wikilink")（BIA）為巴林最主要的國際機場。該機場在2010年處理超過10萬次航班，人次超過800萬。巴林的國家航空公司為[海灣航空](../Page/海灣航空.md "wikilink")，並以巴林國際機場為總部。是巴林最主要的港埠，共有15
個。2001年，巴林有八艘1,000商船，共270784 總噸以上。在城市的主要的交通方法有私人座車、計程車或巴士等。

### 旅遊

*主條目：[巴林旅遊](../Page/巴林旅遊.md "wikilink")*

2008年巴林擁有超過800萬旅客造訪，儘管大部分多來自阿拉伯國家，但世界各地旅客也持續增加中，其中每年於[巴林國際賽道舉辦的](../Page/巴林國際賽道.md "wikilink")[一級方程式賽車](../Page/一級方程式賽車.md "wikilink")[巴林大獎賽也招致不少外國遊客](../Page/巴林大獎賽.md "wikilink")。巴林融合了現代阿拉伯文化和五千年歷史的考古遺產，該國擁有許多古堡壘，其中列入[聯合國教科文組織](../Page/聯合國教科文組織.md "wikilink")[世界遺產的](../Page/世界遺產.md "wikilink")[巴林堡是](../Page/巴林堡.md "wikilink")[迪爾姆文明所在地](../Page/迪爾姆文明.md "wikilink")，現今堡壘為葡萄牙統治時所建，此外16世紀完成、位於[穆哈拉格的](../Page/穆哈拉格.md "wikilink")也相當著名。

巴林亦有許多博物館：收藏自9000年前石器時代、迪爾姆文明至阿拉伯文化的各式文物；[古蘭經之屋是一個保存](../Page/古蘭經之屋.md "wikilink")[古蘭經文本的博物館](../Page/古蘭經.md "wikilink")；石油博物館則展示1931年發現石油的資料與儀器。歷史景點方面，興建於692年，後於14-15世紀修建，是該國最古老的[清真寺](../Page/清真寺.md "wikilink")；是該國最大的清真寺；於迪爾姆時期建造；數量達85000座，歷史可追溯至3000年前。[生命之樹樹齡約](../Page/生命之樹.md "wikilink")400年，生長在沒有水源、巴林南方的附近，也是著名的旅遊景點。

[潛水](../Page/潛水.md "wikilink")、[騎馬及](../Page/騎馬.md "wikilink")[觀鳥](../Page/觀鳥.md "wikilink")（主要在[侯瓦爾群島](../Page/侯瓦爾群島.md "wikilink")）是在巴林熱門的旅遊活動。首都吸引不少外國遊客造訪，如、及等。在麥納麥舊城區的和黃金市場也深受遊客歡迎。自2005年以來，巴林每年三月舉辦的文化之春，邀請各地音樂家和藝術家表演。麥納麥獲得[阿拉伯聯盟評為](../Page/阿拉伯聯盟.md "wikilink")2012年及2013年阿拉伯旅遊之都。2012年的特色節日音樂會主演為[安德烈·波伽利](../Page/安德烈·波伽利.md "wikilink")、[胡利奥·伊格莱西亚斯和其他音樂家](../Page/胡利奥·伊格莱西亚斯.md "wikilink")。

## 體育

[足球為巴林最受歡迎的運動](../Page/足球.md "wikilink")。\[3\]

巴林在[1984年夏季奧林匹克運動會首次參賽後](../Page/1984年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")，至目前共參加過六屆奧運。\[4\]巴林史上只有一面奧運獎牌，為[瑪麗·尤索夫·賈馬爾在](../Page/瑪麗·尤索夫·賈馬爾.md "wikilink")[2012年倫敦奧運女子](../Page/2012年倫敦奧運.md "wikilink")1500公尺項目奪得銅牌。\[5\]賈馬爾為波斯灣國家第一位奪得奧運獎牌的女性運動員。\[6\]

## 其他

  - [2011年巴林反政府示威活動](../Page/2011年巴林反政府示威活動.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部連結

  - [巴林地圖 - Google
    Maps](http://maps.google.com/maps?f=q&hl=en&q=Kingdom+of+Bahrain&ie=UTF8&z=7&om=1)

{{-}}

[巴林](../Category/巴林.md "wikilink")
[Category:亚洲国家](../Category/亚洲国家.md "wikilink")
[Category:西亞國家](../Category/西亞國家.md "wikilink")
[Category:亞洲岛国](../Category/亞洲岛国.md "wikilink")
[Category:阿拉伯半島](../Category/阿拉伯半島.md "wikilink")
[Category:波斯灣](../Category/波斯灣.md "wikilink")
[Category:阿拉伯語國家地區](../Category/阿拉伯語國家地區.md "wikilink")
[Category:波斯語國家地區](../Category/波斯語國家地區.md "wikilink")
[Category:英語國家地區](../Category/英語國家地區.md "wikilink")
[Category:前英國殖民地](../Category/前英國殖民地.md "wikilink")
[Category:王國](../Category/王國.md "wikilink")
[Category:君主立憲國](../Category/君主立憲國.md "wikilink")
[Category:1971年建立的國家或政權](../Category/1971年建立的國家或政權.md "wikilink")
[Category:城邦](../Category/城邦.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.